{
  "questions": [
    {
      "question": "Ölçülərin artması və ya azalması qaydasında qurula bilər",
      "options": [
        "Adların şkalası",
        "Fiziki kəmiyyətin şkalası",
        "Ölçmə vasitələrinin şkalası",
        "Doğru cavab yoxdur",
        "Cərgə şkalası"
      ],
      "answer": "Cərgə şkalası"
    },
    {
      "question": "Ölçmə bir dəfə aparildıqda necə adlanır?",
      "options": [
        "düzgün cavab yoxdu",
        "daimi",
        "dəyişət",
        "sabit",
        "birdəfəlik"
      ],
      "answer": "birdəfəlik"
    },
    {
      "question": "Ölçmələrdə istifadə olunan və normalaşdırılmış metroloji xassələrə malik olan texniki vasitələr necə adlanır?",
      "options": [
        "ölçmə vəhdəti",
        "sorbsiya",
        "desorbsiya",
        "nəqliyyat vasitələri",
        "ölçmə vasitələri"
      ],
      "answer": "ölçmə vasitələri"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı keyfiyyət sisteminin yoxlanması və qiymətləndirilməsinə sertifikatlaşdırma üzrə orqanda hazırlıq zamanı yerinə yetirilən işlərə aiddir?",
      "options": [
        "sertifikatlaşdırma üzrə komissiyanın formalaşdırılması",
        "sertifikatlaşdırma üzrə orqanda ilkin sənədlərin təhlili",
        "sertifikatlaşdırma üzrə orqanda sifarişin qeydə alınması",
        "rəyin tərtib olunması",
        "yoxlama proqramının tərtib olunması"
      ],
      "answer": "yoxlama proqramının tərtib olunması"
    },
    {
      "question": "Diametrlərlə təyində hansı min ara boşluğun düsturudur?",
      "options": [
        ".",
        "....",
        ".....",
        "..",
        "..."
      ],
      "answer": "..."
    },
    {
      "question": "Ölçmələri nələrə görə təsnifləşdirirlər?",
      "options": [
        "mürəkkəbliyinə",
        "sadələyinə",
        "rənginə",
        "ölçüsunə",
        "əlamətlərinə"
      ],
      "answer": "əlamətlərinə"
    },
    {
      "question": "Keyfiyyət sisteminin ISO 9000 seriyalı standartlara uyğunluğu haqqında müsbət qərar azəhəmiyyətli uyğunsuzluqların sayı nə qədər olduqda qəbul edilir?",
      "options": [
        "1-dən çox olmadıqda",
        "heç olmadıqda",
        "5-dən çox olmadıqda",
        "3-dən çox olmadıqda",
        "10-dan çox olmadıqda"
      ],
      "answer": "10-dan çox olmadıqda"
    },
    {
      "question": "Fiziki kəmiyyətlərə aşağıdakılardan hasılar  aiddir?",
      "options": [
        "sabitlik",
        "fəza",
        "əlaqə",
        "dəyişmək",
        "sürət, təcil"
      ],
      "answer": "sürət, təcil"
    },
    {
      "question": "Kütlə vahidi hansı tarixdə qəbul edilmişdir?",
      "options": [
        "28 yanvar 1834",
        "30 aprel 1795",
        "27 oktyabr 1920",
        "30 dekabr 1810",
        "26 mart 1791"
      ],
      "answer": "26 mart 1791"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı akkreditləşdirilməyə iddia edən sınaq laboratoriyasının hüquqi sənədlərindəndir?",
      "options": [
        "sınaq avadanlıqlarının pasportu",
        "hesabatlar",
        "avadanlıqların adları və növləri",
        "standartlar və digər normativ sənədlər",
        "sınaq laboratoriyası haqqında Əsasnamə"
      ],
      "answer": "sınaq laboratoriyası haqqında Əsasnamə"
    }
  ],
  "answers": [
    "Doğru cavab yoxdur",
    "sabit",
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null
  ]
}